各位同學如果遇到狗仔狗女欺凌或者性騷擾性侵犯，記得同信得過嘅老師同社工講

啲狗仔狗女恃住自己老豆做狗
成日蝦蝦霸霸
大家如果遇到欺凌、性騷擾或者性侵犯
千祈唔好驚
要勇敢企出黎！
向老師或者駐校社工傾訴
必要時報警署理

幾句講哂
831無大台 自行選地點
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

8月31 自由行 下午三點見
被禁也要出

狗仔狗女冇特權！
佢地冇權欺凌其他同學！

必要時報警署理

今時今日仲報警

報警比人當犯審？

欺凌的類別和形式

欺 凌 行 為 大 致 可 以 包 括 以 下 四 類 ( DFES, 2002 )：

類別
事例
• 身 體 / 行 為 暴 力 的 欺 凌
例 如 拳 打 腳 踢 、 掌 摑 拍 打 、 推 撞 絆 倒 、 拉 扯 頭 髮 ， 以 及 強 索 金 錢 或 物 品 等 。

• 言 語 攻 擊 的 欺 凌

例 如 恐 嚇 、 粗 言 穢 語 、 喝 罵 、 中 傷 、 譏 諷 、 呼 叫 「 花 名 」 及 針 對 身 體 特 徵 、 能 力 、 種 族 等 個 人 特 質 ， 加 以 惡 意 嘲 笑 和 侮 辱 等 。

• 間 接 的 欺 凌

例 如 造 謠 、 蓄 意 不 友 善 、 無 視 別 人 的 存 在 、 孤 立 、 杯 葛 或 排 擠 受 害 者 等 。

• 網 絡 欺 凌

隨 著 資 訊 科 技 的 進 步 ， 欺 凌 者 可 利 用 互 聯 網 上 的 途 徑 ， 例 如 透 過 電 郵 、 網 頁 、 網 上 聊 天 或 手 提 電 話 的 短 訊 ， 惡 意 造 謠 、 發 放 侮 辱 性 的 消 息 或 人 身 攻 擊 的 言 論 ， 以 嘲 弄 及 中 傷 受 害 者 ， 形 成 「 網 上 欺 凌 」 的 現 象 。

欺凌狗仔狗女要CID跟進
狗仔狗女欺凌其他同學唔使跟？

點會跟 醒下啦

你覺得黑警信得過
會幫你果下好野喎

• 言 語 攻 擊 的 欺 凌

例 如 恐 嚇 、 粗 言 穢 語 、 喝 罵 、 中 傷 、 譏 諷 、 呼 叫 「 花 名 」 及 針 對 身 體 特 徵 、 能 力 、 種 族 等 個 人 特 質 ， 加 以 惡 意 嘲 笑 和 侮 辱 等 。

如果你地覺得佢地做左上述既野
已經要向老師同社工求助

算啦都係咪理條友 block左佢啦 唔知左膠定mon post黑警黎

直接報警
就睇下係咪有CID

• 間 接 的 欺 凌

例 如 造 謠 、 蓄 意 不 友 善 、 無 視 別 人 的 存 在 、 孤 立 、 杯 葛 或 排 擠 受 害 者 等 。

差佬帶頭欺凌喎

特權階級做咩都無後果架

如遇欺凌
立即求助

往死裡打

比狗欺凌後報狗處理?樓主啱啱南極番香港? 唔知報狗會告番受害人?

要等社會各界知道
狗仔狗女欺凌人係普遍過普通學校欺凌佢地